疑叫同袍注資 受騙警燒炭亡

2018年06月15日

疑叫同袍注資
受騙警燒炭亡

■警員伍銘建去年7月初燒炭自殺，屍體由仵工移走。

【本報訊】為了成功騙取金錢供自己花費，警嫂朱凱欣極盡吹噓，聲稱自己是明星保母，又以能賺取豐厚利潤為餌，誘騙多名熟人投入大量資金，加入成炒賣兵團。她不但向女兒就讀幼稚園的同學家長和老師埋手，連警隊中人亦相繼中招受騙，其中交通警伍銘建除自己投資外，亦疑幫忙游說其他同袍注資，在騙局爆煲後，伍因承受不了困擾而自殺身亡。

伍銘建加入警隊約20年，與妻育有兩名子女。據知伍亦是本案的受害者之一，被騙數十萬元。警嫂夫婦於2013年案件被揭破後遭拘控，伍則一直情緒不穩，更患抑鬱，並搬離寓所。他曾被列為本案證人，但於去年7月審訊前夕，被發現於獨居的工廈劏房燒炭自殺身亡。

有家長失近660萬元

案中受害者「大戶」要數警嫂女兒同學的家長曹淑晶，她與警嫂感情不錯，因聽信對方炒賣手袋可大賺，注資1,400多萬元，最後損失近660萬元。一心打算炒賣愛馬仕手袋和Chanel產品賺大錢的還包括警嫂女兒的老師，
她除自己炒外，還介紹兩名同行投資，其中一人鄰居聽說可半價買Chanel亦付錢，不過最後貨銀兩失。警嫂也曾向女兒學校的一對姊妹家長借錢，聲稱叔父在澳門賭錢輸了100萬元，兩人借出共10萬元，但她遲遲未還錢，幾經追討卻開出兩張空頭支票。

■記者蔡少玲

上一則
上一則
與夫靠炒勞騙局過奢華生活 警嫂重囚6年3月

下一則
下一則
普通話婦庭內拍照被捕

呢排都賺夠啦,我都想比其他人賺下

有請小鳳姐

係咪借貴利

騙人錢 死左比人燒春袋